{
  "0": {
    "title": "Braunkohle",
    "content": "In Deutschland soll auch zukünftig Braunkohle abgebaut werden dürfen.",
    "category": ["umwelt"],
    "html": "\t\t<h1>Braunkohle<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tBraunkohle ist der wichtigste einheimische fossile Energierohstoff, der in ausreichender Menge vorhanden ist und subventionsfrei gewonnen werden kann. Die Jahresf\u00F6rderung betrug 2017 rund 171,3 Millionen Tonnen und war in den letzten Jahren nahezu konstant. Braunkohle wird zu rund 90 Prozent zur Strom- und Fernw\u00E4rmeerzeugung in \u00F6ffentlichen und industriellen Kraftwerken eingesetzt. Seit Beginn der Abbaut\u00E4tigkeit hat der Braunkohlenbergbau insgesamt ca. 180.000 Hektar in Anspruch genommen, davon sind bereits ca. 70 Prozent wieder rekultiviert.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"flex\">\r\n\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/i.ibb.co\/b2VKCQF\/Diagramm-Braunkohle-2.png\" class=\"factsheet-img\">\r\n\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/i.ibb.co\/3kqPFyY\/Diagramm-Braunkohle-co2.png\" class=\"factsheet-img\">\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Braunkohle-Strom ist billiger als Gas- oder \u00D6kostrom<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>wird in Deutschland gef\u00F6rdert<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>klimasch\u00E4dlichster Brennstoff f\u00FCr Kraftwerke<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>ver\u00E4ndert die Landschaft nachhaltig und ist ein gravierender Eingriff in den Lebensraum von Mensch und Tier<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/www.bmwi.de\/Redaktion\/DE\/Dossier\/konventionelle-energietraeger.html\">bmwi.de\/Redaktion\/DE\/Dossier\/konventionelle-energietraeger.html<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "1": {
    "title": "Erbschaftssteuer",
    "content": "Die Steuer auf große Erbschaften sollte erhöht werden.",
    "category": ["wirtschaft"],
    "html": "<h1>Erbschaftssteuer<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\t\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tErbschaftssteuer zahlt jeder, der ein Erbe antritt. Das Erbe kann Geld, ein Unternehmen oder eine Immobilie sein. Bei der Berechnung der Erbschaftssteuer kommt es auf die H\u00F6he des Erbes und den Verwandtschaftsgrad an. Bei einem Erbe gibt es einen bestimmten Steuerfreibetrag, bis zu diesem Betrag muss keine Erbschaftsteuer gezahlt werden. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"flex\">\r\n\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/sk-7ad1.kxcdn.com\/thumbs\/erbschaftssteuer\/erbschaftssteuer-2154x1077-min.jpg\" class=\"factsheet-img\">\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>es werden nur sehr hohe Verm\u00F6gen besteuert<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>die Werte wurden im Normalfall bereits besteuert und werden mit einer Erbschaftssteuer doppelt besteuert<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\t\r\n\t\t\t\t\r\n\t\t\t<p class=\"quelle\">\t\r\n\t\t\t\t(Quelle: <a href=\"https:\/\/www.steuerklassen.com\/erbschaftssteuer\/\">steuerklassen.com\/erbschaftssteuer<\/a>) \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t<\/div>"
  },
  "2": {
    "title": "Doppelte Staatsbürgerschaft",
    "content": "Die doppelte Staatsbürgerschaft ist abzulehnen.",
    "category": ["inneres"],
    "html": "\t\t<h1>Doppelte Staatsb\u00FCrgerschaft<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tDie Gesamtzahl der Doppelstaatler in Deutschland ist nicht genau bekannt. W\u00E4hrend der Mikrozensus 2016 als aktuellste verf\u00FCgbare Quelle die Zahl der in Deutschland lebenden Menschen, die neben der deutschen auch eine ausl\u00E4ndische Staatsangeh\u00F6rigkeit besitzen, auf 1,87 Millionen beziffert, erbrachte der Zensus 2011 eine wesentlich h\u00F6here Zahl von von 4,26 Millionen Doppelstaatlern. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Zweifel an der Loyalit\u00E4t doppelter Staatsangeh\u00F6riger zur Bundesrepublik<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>integrative Wirkung des \u201EDoppelpasses\u201C<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"www.bpb.de\/gesellschaft\/migration\/laenderprofile\/254191\/doppelte-staatsangehoerigkeit-zahlen-und-fakten\">bpb.de\/gesellschaft\/migration\/laenderprofile\/254191\/doppelte-staatsangehoerigkeit-zahlen-und-fakten<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "3": {
    "title": "Klimawandel",
    "content": "Der Staat soll mehr gegen den Klimawandel tun als jetzt.",
    "category": ["umwelt"],
    "html": "\t\t<h1>Klimawandel<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tDer Klimawandel, auch Klima\u00E4nderung, Klimawechsel oder Klimaschwankung, ist die Ver\u00E4nderung des Klimas auf der Erde und erd\u00E4hnlichen Planeten, unabh\u00E4ngig davon, ob die Ursachen auf nat\u00FCrlichen oder menschlichen (anthropogenen) Einfl\u00FCssen beruhen.\r\nDie gegenw\u00E4rtige, vor allem durch den Menschen verursachte globale Erw\u00E4rmung ist ein Beispiel f\u00FCr einen (noch nicht abgeschlossenen) Klimawandel. Ein Klimawandel kann eine Abk\u00FChlung oder Erw\u00E4rmung \u00FCber unterschiedliche Zeitr\u00E4ume bezeichnen.  \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\tMeeresspiegel Steigen aufhalten<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Artensterben kann verhindert werden<\/li>\r\n    <li>Fortbestand der Menschheit sichern<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>wirtschaftliches Wachstum muss begerenzt werden (\u00D6kologie auf Kosten der \u00D6konomie)<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Klimawandel\">de.wikipedia.org\/wiki\/Klimawandel<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "4": {
    "title": "Abschiebung",
    "content": "Straffällig gewordene Asylbewerber sollten in jedem Fall abgeschoben werden.",
    "category": ["einwanderung"],
    "html": "\t\t<h1>Abschiebung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die Zwangsma\u00DFnahme der Abschiebung ist die Vollstreckung der Ausreisepflicht einer Person, die nicht die Staatsangeh\u00F6rigkeit des Landes besitzt, aus dem sie abgeschoben werden soll. Sie erfolgt als Realakt durch staatliche Beh\u00F6rden in der Regel in das Herkunftsland der Person oder in ein Drittland. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Gefahr einer wiederholten Straftat.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Asylrecht wird durch kriminelle Energie und Straftaten missbraucht.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Straff\u00E4llige Asylbewerber sollten abgeschoben werden, um die Allgemeinheit zu sch\u00FCtzen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Akzeptanz der B\u00FCrger Ausl\u00E4ndern und Asylanten gegenb\u00FCber, k\u00F6nnte sinken.<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Die Rechtslage in Deutschland verbietet eine Abschiebung, wenn dem Betroffenen die Todesstrafe droht oder eine erhebliche konkrete Gefahr f\u00FCr Leben, Gesundheit oder Freiheit besteht.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Abschiebung_(Recht)\">de.wikipedia.org\/wiki\/Abschiebung_(Recht)<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "5": {
    "title": "Spitzensteuersatz",
    "content": "Der Spitzensteuersatz sollte erhöht werden.",
    "category": ["wirtschaft"],
    "html": "\t\t<h1>Spitzensteuer<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Wer im Vergleich zum Durchschnittseinkommen in einem Land \u00FCber ein besonders hohes Einkommen verf\u00FCgt, muss in der Regel auch die h\u00F6chsten Steuern bezahlen. Dieser Anteil wird als Spitzensteuersatz bezeichnet. Er liegt in Deutschland aktuell bei 42 Prozent. In Deutschland zahlen rund vier Millionen Einwohner den Spitzensteuersatz von 42 Prozent. Er wird ab einem j\u00E4hrlich zu versteuernden Einkommen von 55.961 Euro f\u00E4llig.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"flex\">\r\n\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.financescout24.de\/media\/6164\/grenzsteuersatz_xl.jpg\">\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Menschen mit hohem Einkommen kann auch einen h\u00F6heren Beitrag zum Soialstaat leisten<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Leistung sollte sich lohnen<\/li>\r\n    \t\t\t\t\t<li>die Steuermehreinnamen w\u00E4ren vergleichsweise gering<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"http:\/\/financescout24.de\/wissen\/ratgeber\/spitzensteuersatz\">financescout24.de\/wissen\/ratgeber\/spitzensteuersatz<\/a>) \r\n\t\t<\/p>" 
  },
  "6": {
    "title": "Bürgerversicherung",
    "content": "Die privaten Krankenversicherungen und Krankenkassen sollten durch eine Bürgerversicherung ersetzt werden.",
    "category": ["gesundheit"],
    "html": "<h1>B\u00FCrgerversicherung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tDer Begriff B\u00FCrgerversicherung bezeichnet in Deutschland verschiedene Konzepte eines solidarischen Sozialversicherungssystems mit dem Kennzeichen, dass ausnahmslos alle B\u00FCrger Beitr\u00E4ge in die gesetzliche Krankenversicherung leisten und gleicherma\u00DFen alle B\u00FCrger daraus gleiche Leistungen in Anspruch nehmen k\u00F6nnen. <br><br> Die B\u00FCrgerversicherung bedeutet die Aufhebung des dualen Systems zwischen gesetzlicher und privater Krankenversicherung im Leistungsbereich der Grundversorgung. Medizinische Sonderleistungen \u00FCber die Grundversorgung hinaus sollen in den meisten Konzepten weiterhin durch private Zusatzversicherungen m\u00F6glich sein. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Lohnnebenkosten f\u00FCr Arbeitgeber sinken<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>jedem Versicherten stehen die gleichen Leistungen zur Verf\u00FCgung<\/li>\r\n   \t\t\t\t\t\t<li>Solidarprinzip wird gest\u00E4rkt<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li> durch das Umlageverfahren drohen langfristig steigende Beitr\u00E4ge\r\n<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li> unklar, ob die Qualit\u00E4t der medizinischen Versorgung steigen w\u00FCrde\r\n    Stellenabbau bei den privaten Krankenversicherungen\r\n<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Stellenabbau bei den privaten Krankenversicherungen\r\n<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"http:\/\/krankenversicherung.net\/news\/pro-und-contra-der-buergerversicherung-36202017\">krankenversicherung.net\/news\/pro-und-contra-der-buergerversicherung-36202017<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "7": {
    "title": "Videoüberwachung",
    "content": "Die Videoüberwachung im öffentlichen Raum soll ausgeweitet werden.",
    "category": ["sicherheit"],
    "html": "\t\t<h1>Video\u00FCberwachung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tDie Video\u00FCberwachung \u00F6ffentlich zug\u00E4nglicher R\u00E4ume wird durch \u00A7 6b Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) geregelt. Danach ist eine \u00DCberwachung nur zul\u00E4ssig, wenn sie zur Aufgabenerf\u00FCllung \u00F6ffentlicher Stellen, zur Wahrnehmung des Hausrechtes oder anderer berechtigter, konkret festgelegter Interessen erforderlich ist und keine Anhaltspunkte bestehen, dass schutzw\u00FCrdige Interessen der Betroffenen \u00FCberwiegen. Auf die \u00DCberwachung ist hinzuweisen. Die Bundespolizei darf Video\u00FCberwachung nutzen.<br><br>Die deutsche Bundespolizei f\u00FChrt am Bahnhof Berlin S\u00FCdkreuz von August 2017 bis Januar 2018 ein Pilotprojekt zur Gesichtserkennung durch, bei dem in gekennzeichneten Bereichen der Westhalle des Bahnhofs durch eine Video\u00FCberwachung mit drei Kameras festgestellt werden soll, ob sich jemand von den 300 freiwilligen, zuvor registrierten Testpersonen in diesem Bereich aufh\u00E4lt.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Beweissicherung<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>fr\u00FChzeitiges Erkennen von Gef\u00E4hrdungen<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Eingriff in die Privatsph\u00E4re<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Gefahr des \"\u00DCberwachungsstaates\" bzw. Missbrauch der Daten<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Video%C3%BCberwachung\">de.wikipedia.org\/wiki\/Video%C3%BCberwachung<\/a>) \r\n\t\t<\/p>" 
  },
  "8": {
    "title": "Abschaffung Frauenquote",
    "content": "Die Frauenquote für die Aufsichtsräte börsennotierter Unternehmen soll abgeschafft werden.",
    "category": ["gesellschaft"],
    "html": "\t\t<h1>Frauenquote<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tFrauenquote und allgemein Geschlechterquote oder Genderquote bezeichnet eine geschlechter- bzw. genderbezogene Quotenregelung bei der Besetzung von Gremien oder Stellen. Der angestrebte Zweck der Frauenquote ist die Gleichstellung von Frauen und M\u00E4nnern in Gesellschaft, Politik und Wirtschaft. Mit Bundestagsbeschluss vom 6. M\u00E4rz 2015 werden gro\u00DFe Unternehmen in Deutschland verpflichtet, Aufsichtsr\u00E4te mindestens mit 30 % Frauen zu besetzen. Effektiv gilt die vorgegebene 30-Prozent-Quote f\u00FCr 108 b\u00F6rsennotierte und voll mitbestimmungspflichtige Unternehmen (mit mehr als 2000 Mitarbeitern), f\u00FCr weitere etwa 3500 Unternehmen gilt die Pflicht, sich eine beliebige Zielvorgabe zu setzen.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Menschen sollen ausschlie\u00DFlich nach ihrer Leistung beurteilt werden.<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Potentiale und Qualifikationen von Frauen zu verpassen, kann sich Deutschland nicht weiter leisten.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Geschlechterquote von 30 Prozent in Aufsichtsr\u00E4ten bei den b\u00F6rsennotierten und voll mitbestimmten Unternehmen hat daf\u00FCr gesorgt, dass der Frauenanteil in deren Aufsichtsr\u00E4ten gestiegen ist.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Frauenquote\">de.wikipedia.org\/wiki\/Frauenquote<\/a>) \r\n\t\t<\/p>" 
  },
  "9": {
    "title": "Elternunabhängiges Bafög",
    "content": "BAföG soll generell unabhängig vom Einkommen der Eltern gezahlt werden.",
    "category": ["bildung"],
    "html": "\t\t<h1>Elternunabh\u00E4ngiges BAf\u00F6G<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tDas Bundesausbildungsf\u00F6rderungsgesetz (kurz: BAf\u00F6G) regelt die staatliche Unterst\u00FCtzung f\u00FCr die Ausbildung von Sch\u00FClern und Studenten in Deutschland. Mit dem K\u00FCrzel BAf\u00F6G wird umgangssprachlich auch die F\u00F6rderung bezeichnet, die sich aus dem Gesetz ergibt. Die H\u00F6he der F\u00F6rderung wird nach dem Einkommen der Eltern berechnet. Eine elternunabh\u00E4ngige F\u00F6rderung ist nur in Ausnahmef\u00E4llen m\u00F6glich, weil die Eltern unterhaltspflichtig sind.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Alle sollten ein Recht auf eine Ausbildung ohne Geldsorgen haben \u2013 unabh\u00E4ngig vom Verh\u00E4ltnis zu den Eltern<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Kosten sparen, wenn die Eltern ein Studium finnazieren k\u00F6nnen<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bundesausbildungsf%C3%B6rderungsgesetz\">de.wikipedia.org\/wiki\/Bundesausbildungsf%C3%B6rderungsgesetz<\/a>) \r\n\t\t<\/p>" 
  },
  "10": {
    "title": "Verkauf von Cannabis",
    "content": "Der kontrollierte Verkauf von Cannabis soll generell erlaubt sein.",
    "category": ["inneres"],
    "html": "\t<h1>Cannabis<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>\r\n\t\t\tIn Deutschland geh\u00F6rt Cannabis gem\u00E4\u00DF \u00A7 1 Bet\u00E4ubungsmittelgesetz (BtMG) zu den nicht verkehrsf\u00E4higen Stoffen. Ohne Genehmigung des Bundesinstituts f\u00FCr Arzneimittel und Medizinprodukte (BfArM) sind Anbau, Herstellung, Handel, Einfuhr, Ausfuhr, Abgabe, Ver\u00E4u\u00DFerung, sonstige Inverkehrbringung, Erwerb und Besitz von allen Pflanzenteilen des Cannabis nach strafbar. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Legalisierung bei gleichzeitiger Aufkl\u00E4rung hilft, den Drogenkonsum einzud\u00E4mmen. Gerade das Tabu zieht viele User an.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Hemmschwelle w\u00FCrde bei gleichzeitiger Aufkl\u00E4rung steigen, da alle Gefahren der Droge bekannt sind.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Hemmschwelle w\u00FCrde bei gleichzeitiger Aufkl\u00E4rung steigen, da alle Gefahren der Droge bekannt sind.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Cannabis hat viele positive und n\u00FCtzliche Effekte. Es kann auch medizinisch eingesetzt werden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Viele Menschen mit sch\u00E4dlichem Konsum w\u00FCrden sich unter legalen Bedingungen fr\u00FCher Hilfe suchen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Eine Legalisierung w\u00FCrde den Schwarzmarkt eind\u00E4mmen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Durch eine Legalisierung wird m\u00F6glicherweise ein Drogenboom ausgel\u00F6st.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Hemmschwelle zum Drogenkonsum sinkt, weil Cannabis \u00FCberall verf\u00FCgbar ist und niemand sich mehr mit den Risiken besch\u00E4ftigt.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Cannabis ist eine Einstiegsdroge, die zum Konsum anderer Drogen(ver-)f\u00FChrt.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Cannabis kann Psychosen ausl\u00F6sen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Der Staat muss die Gesundheit seiner B\u00FCrger sch\u00FCtzen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Rechtliche_Aspekte_von_Hanf\">de.wikipedia.org\/wiki\/Rechtliche_Aspekte_von_Hanf<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "11": {
    "title": "Tempolimit",
    "content": "Auf deutschen Autobahnen sollte ein generelles Tempolimit gelten.",
    "category": ["infrastruktur"],
    "html": "<h1>Tempolimit<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die zul\u00E4ssige oder erlaubte H\u00F6chstgeschwindigkeit, auch Geschwindigkeitsbeschr\u00E4nkung, ist ein verbindlicher Grenzwert f\u00FCr die Geschwindigkeit eines Fahrzeugs, der nicht \u00FCberschritten werden darf. Umgangssprachlich ist in diesem Zusammenhang auch der Begriff Tempolimit gebr\u00E4uchlich. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Umweltschutz<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>weniger Unf\u00E4lle<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Deutsche lieben ihr Auto und schnelles Fahren.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Zul%C3%A4ssige_H%C3%B6chstgeschwindigkeit\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Zul%C3%A4ssige_H%C3%B6chstgeschwindigkeit<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "12": {
    "title": "Sachgrundlose Befristung",
    "content": "Arbeitsverträge sollen weiterhin ohne Angabe von Gründen befristet sein dürfen.",
    "category": ["soziales"],
    "html": "\t\t<h1>Sachgrundlose Befristung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Ein Arbeitsvertrag kann statt auf Dauer auch befristet geschlossen werden. Bei einem befristeten Arbeitsvertrag endet das Arbeitsverh\u00E4ltnis nach Ablauf einer kalenderm\u00E4\u00DFig bestimmten Frist bzw. mit Eintritt eines gewissen, aber zeitlich unbestimmbaren Ereignisses, ohne dass eine besondere Aufhebung (z.B. K\u00FCndigung oder Aufhebungsvertrag) erforderlich ist. Eine solche Befristung muss im Arbeitsvertrag ausdr\u00FCcklich vereinbart werden. <br><br>Eine Befristung ist mit sachlichem Grund und ohne sachlichen Grund zul\u00E4ssig. W\u00E4hrend eine Befristung, die durch einen sachlichen Grund gerechtfertigt ist, sowohl als zeit- als auch als zweckbefristeter Arbeitsvertrag ausgestaltet sein kann, ist eine sachgrundlose Befristung nur in Form eines zeitbefristeten Arbeitsvertrags m\u00F6glich. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Arbeitgeber k\u00F6nnen sich den Arbeitnehmer genauer ansehen<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Keine Sicherheit f\u00FCr den Arbeitnehmer<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"http:\/\/verdi-bub.de\/service\/praxistipps\/archiv\/befristete_arbeitsverhaeltnisse_ohne_sachlichen_grund\/\">verdi-bub.de\/service\/praxistipps\/archiv\/befristete_arbeitsverhaeltnisse_ohne_sachlichen_grund\/<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "13": {
    "title": "Verbot von Rüstungsexporten",
    "content": "Rüstungsexporte aus Deutschland sollen ausnahmslos verboten werden.",
    "category": ["wirtschaft"],
    "html": "<h1>R\u00FCstungsexporte<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Der deutsche R\u00FCstungsexport ist Au\u00DFenhandel von Unternehmen und Konsortien aus der Bundesrepublik Deutschland mit R\u00FCstungsg\u00FCtern und Kriegswaffen. Das Volumen der Einzelausfuhrgenehmigungen f\u00FCr allgemeine R\u00FCstungsg\u00FCter betrug laut R\u00FCstungsexportbericht der Bundesregierung im Jahr 2016 6,85 Milliarden Euro.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Waffenlieferungen k\u00F6nnen Wettr\u00FCsten in gef\u00E4hredeten Regionen weiter anheizen<\/li>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Waffen k\u00F6nnen leicht in die falschen H\u00E4nde geraten und viel Unrecht anrichten<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>manchmal zur L\u00F6sung von humanit\u00E4ren Krisen notwendig (z.B. im Kampf gegen die Terrororganisation \u201EIslamischer Staat\u201C (IS))<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"http:\/\/advent-verlag.de\/aktuelles\/pro-und-kontra-sind-waffenexporte-ethisch-vertretbar-zwei-engagierte-protestanten-aeussern-sich\">advent-verlag.de\/aktuelles\/pro-und-kontra-sind-waffenexporte-ethisch-vertretbar-zwei-engagierte-protestanten-aeussern-sich<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "14": {
    "title": "Löschung von Fake News",
    "content": "Betreiber von Internetseiten sollen gesetzlich dazu verpflichtet sein, Falschinformationen (Fake News) zu löschen, auf die sie hingewiesen wurden.",
    "category": ["digitales"],
    "html": "<h1>NetzDG<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Das Netzwerkdurchsetzungsgesetz (Gesetz zur Verbesserung der Rechtsdurchsetzung in sozialen Netzwerken \u2013 NetzDG), umgangssprachlich auch Facebook-Gesetz genannt, ist ein deutsches Gesetz, das bu\u00DFgeldbewehrte Compliance-Regeln f\u00FCr Anbieter sozialer Netzwerke betreffend den Umgang mit Nutzer-Beschwerden \u00FCber Hasskriminalit\u00E4t und andere strafbare Inhalte im Netz sowie eine viertelj\u00E4hrliche Berichtspflicht der Anbieter einf\u00FChrt, au\u00DFerdem Opfern von Pers\u00F6nlichkeitsverletzungen im Internet einen Anspruch auf Auskunft \u00FCber Bestandsdaten des Verletzers aufgrund gerichtlicher Anordnung er\u00F6ffnet.\r\n<br><br>\r\nDas Gesetz reagiert auf die zunehmende Verbreitung von Hasskriminalit\u00E4t und anderen strafbaren Inhalten vor allem in sozialen Netzwerken wie Facebook, YouTube und Twitter.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Eind\u00E4mmung von Hate Speech und Fake News<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Gefahr der willk\u00FCrlichen Zensur<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Netzwerkdurchsetzungsgesetz\">de.wikipedia.org\/wiki\/Netzwerkdurchsetzungsgesetz<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "15": {
    "title": "Abschiebung",
    "content": "Es sollte einfacher sein, Ausländer mit kriminellem Hintergrund abzuschieben",
    "category": ["einwanderung"],
    "html": "\t\t<h1>Abschiebung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die Zwangsma\u00DFnahme der Abschiebung ist die Vollstreckung der Ausreisepflicht einer Person, die nicht die Staatsangeh\u00F6rigkeit des Landes besitzt, aus dem sie abgeschoben werden soll. Sie erfolgt als Realakt durch staatliche Beh\u00F6rden in der Regel in das Herkunftsland der Person oder in ein Drittland. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Gefahr einer wiederholten Straftat.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Asylrecht wird durch kriminelle Energie und Straftaten missbraucht.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Straff\u00E4llige Asylbewerber sollten abgeschoben werden, um die Allgemeinheit zu sch\u00FCtzen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Akzeptanz der B\u00FCrger Ausl\u00E4ndern und Asylanten gegenb\u00FCber, k\u00F6nnte sinken.<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>Die Rechtslage in Deutschland verbietet eine Abschiebung, wenn dem Betroffenen die Todesstrafe droht oder eine erhebliche konkrete Gefahr f\u00FCr Leben, Gesundheit oder Freiheit besteht.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Abschiebung_(Recht)\">de.wikipedia.org\/wiki\/Abschiebung_(Recht)<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "16": {
    "title": "Verhütungsmittelkostenübernahme",
    "content": "Die gesetzlichen Krankenkassen sollten, unabhängig vom Alter des Versicherten, für Verhütungsmethoden zahlen.",
    "category": ["gesundheit"],
    "html": "\t\t<h1>Verh\u00FCtungsmittel-Kosten\u00FCbernahme<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die Pille ist bis zum 18. Lebensjahr kostenfrei, bis zum 20.Geburtstag kostet sie f\u00FCnf Euro Rezeptgeb\u00FChr. Danach m\u00FCssen die Kosten selbst getragen werden \u2013 und das k\u00F6nnen sich laut der BzGA viele Frauen nicht leisten. Die Chance als einkommensschwache Frau ungewollt schwanger zu werden, ist also hoch. In der UN-Frauenrechtskonvention ist festgehalten, dass Frauen ein Recht darauf haben zu entscheiden, ob sie Kinder wollen oder nicht. Dieses Recht muss durch den \u201EZugang zu den zur Aus\u00FCbung dieser Rechte erforderlichen Informationen, Bildungseinrichtungen und Mitteln\u201C gesichert sein. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Selbstbestimmte Familienplanung ist ein Menschenrecht und sollte auch f\u00FCr sozialschwache Frauen gelten.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die konsequente Anwendung von Verh\u00FCtungsmitteln verhindere ungewollte Schwangerschaften und ebenso Schwangerschaftsabbr\u00FCche. Daher sollen die finanziellen Barrieren f\u00FCr Kontrazeptva abgebaut werden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Verh\u00FCtungsmittel sind unmittelbar mit Gesundheit verkn\u00FCpft und kein Lifestyleprodukt.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>H\u00F6here Kosten f\u00FCr Krankenversicherungen.<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/www.deutsche-apotheker-zeitung.de\/news\/artikel\/2018\/11\/08\/kostenlose-verhuetungsmittel-wenn-ja-fuer-wen-und-wie\">deutsche-apotheker-zeitung.de\/news\/artikel\/2018\/11\/08\/kostenlose-verhuetungsmittel-wenn-ja-fuer-wen-und-wie<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "17": {
    "title": "Bleiberecht bei Arbeit",
    "content": "Wenn Flüchtlinge in Deutschland eine Arbeit finden, von der sie leben können, sollten sie bleiben dürfen, selbst wenn sich die Lage in ihrem Heimatland bessert.",
    "category": ["einwanderung"],
    "html": "\t\t<h1>Bleiberecht<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die Duldung ist nach der Definition des deutschen Aufenthaltsrechts eine \u201Evor\u00FCbergehende Aussetzung der Abschiebung\u201C von ausreisepflichtigen Ausl\u00E4ndern. Sie stellt keinen Aufenthaltstitel dar und begr\u00FCndet daher auch keinen rechtm\u00E4\u00DFigen Aufenthalt. Geduldete sind daher weiterhin ausreisepflichtig. Das Aufenthaltsgesetz regelt, wessen Abschiebung ausgesetzt wird und aufgrund dessen eine Duldung erh\u00E4lt; dies sind insbesondere F\u00E4lle, in denen eine Abschiebung aus rechtlichen oder tats\u00E4chlichen Gr\u00FCnden (zun\u00E4chst) nicht durchgef\u00FChrt werden kann. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Arbeitskr\u00E4ftemangel in Deutschland k\u00F6nnte dadurch gemildert werden<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die Abschiebung bereits integrierter und fest angestellter Fl\u00FCchtlinge ist f\u00FCr Unternehmen ein wirtschaftlicher Schaden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Arbeitskraft ist nur mit sehr hohem personellen und finanziellen Aufwand zu ersetzen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Fl\u00FCchtlinge, die sich um ihre Integration bem\u00FChen, sollten Vorteile bekommen.<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Alle Fl\u00FCchtlinge sollen gleich behandelt werden.<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Duldung_(Aufenthaltsrecht)\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Duldung_(Aufenthaltsrecht)<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "18": {
    "title": "Ökologische Landwirtschaft",
    "content": "Ökologische Landwirtschaft soll stärker gefördert werden als konventionelle Landwirtschaft.",
    "category": ["umwelt"],
    "html": "\t\t<h1>\u00D6kologische Landwirtschaft<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Der Begriff \u00F6kologische Landwirtschaft bezeichnet die Herstellung von Nahrungsmitteln und anderen landwirtschaftlichen Erzeugnissen auf der Grundlage bestimmter Produktionsmethoden, die eine umweltschonende Produktion sowie artgerechte Haltung von Tieren erm\u00F6glichen sollen.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Klimaschutz durch weniger Einsatz fossiler Energien und reduzierte CO2-Emissionen<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Bodenschutz durch eine aktive F\u00F6rderung des Bodenlebens und der Bodenfruchtbarkeit.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Schutz der Kulturlandschaft; keine Monokulturen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Artenschutz durch gr\u00F6\u00DFere Vielfalt.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Verbraucherschutz durch Vermeidung von R\u00FCckst\u00E4nden in Trinkwasser und Lebensmitteln aufgrund geringerer Nitrat- und keiner Pestizidbelastung von Grundwasser und Ernte.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Erhalt und Schaffung von Arbeitspl\u00E4tzen und Einkommen im l\u00E4ndlichen Raum durch h\u00F6heren Arbeitskr\u00E4ftebedarf.<\/li>\r\n\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Oft schnellere Verderblichkeit der Bio-Produkte.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>\u00D6ko-Produkte sind oft erheblich teurer als die konventionellen Waren.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>In der Regel geringere Ertr\u00E4ge als bei industrieller Erzeugung.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>L\u00E4ngere Reifezeit der Erzeugnisse.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Bio-Erzeugnisse weisen ein erh\u00F6htes Risiko auf, Krankheitskeime zu beherbergen.<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/www.nabu.de\/natur-und-landschaft\/landnutzung\/landwirtschaft\/oekolandbau\/oekolandbau.html\">www.nabu.de\/natur-und-landschaft\/landnutzung\/landwirtschaft\/oekolandbau\/oekolandbau.html<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.miomedi.de\/ernaehrung\/alles-bio\/nachteile-der-oekologischen-landwirtschaft\/nachteile-der-oekologischen-landwirtschaft.html\">www.miomedi.de\/ernaehrung\/alles-bio\/nachteile-der-oekologischen-landwirtschaft\/nachteile-der-oekologischen-landwirtschaft.html<\/a>, <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/%C3%96kologische_Landwirtschaft\">de.wikipedia.org\/wiki\/%C3%96kologische_Landwirtschaft<\/a>) \r\n\t\t<\/p>\r\n\t"
  },
  "19": {
    "title": "Islam und Werteordnung",
    "content": "Der Islam ist nicht mit der Werteordnung der Bundesrepublik vereinbar.",
    "category": ["gesellschaft"],
    "html": "\t\t<h1>Islam und Werteordnung<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Der Islam gibt kein eindeutiges politisches Modell vor. Der Slogan, der Islam sei \u201Edin wa-daula\u201C, also gleichzeitig \u201EReligion und Staat\u201C, ist die Sch\u00F6pfung von Islamisten, die im 19. Jahrhundert den Kampf gegen die Kolonialm\u00E4chte aufgenommen hatten.  Mittlerweile leben in Deutschland zwischen 4,4 und 4,7 Millionen Muslime. Das entspricht ca. 5,4 bzw. 5,7% der Gesamtbev\u00F6lkerung von 82,2 Millionen. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Freiheit des Glaubens, die Gleichberechtigung zwischen Mann und Frau und die Rechte von Minderheiten sind fest im Grundgesetz verankert<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>muslimische Menschen haben Deutschland bereits gepr\u00E4gt und sind fester Teil der Bev\u00F6lkerung<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>die meisten muslimischen Menschen, die in Deutschland leben, f\u00FChlen und denken demokratisch und \u00FCben gleichzeitig ihre Religion aus<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/ist-der-islam-mit-demokratie-dem-grundgesetz-vereinbar-14202942.html\">https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/ist-der-islam-mit-demokratie-dem-grundgesetz-vereinbar-14202942.html<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bmi.bund.de\/DE\/themen\/heimat-integration\/staat-und-religion\/islam-in-deutschland\/islam-in-deutschland-node.html\">https:\/\/www.bmi.bund.de\/DE\/themen\/heimat-integration\/staat-und-religion\/islam-in-deutschland\/islam-in-deutschland-node.html<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "20": {
    "title": "Impfpflicht",
    "content": "Kinder sollen gegen ansteckende Krankheiten geimpft werden müssen.",
    "category": ["gesundheit"],
    "html": "\t\t<h1>Impfpflicht<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p> Eine Impfpflicht liegt dann vor, wenn eine Impfung (Schutzimpfung) als Pr\u00E4ventivma\u00DFnahme vom Gesetzgeber f\u00FCr Mensch und\/oder Tier vorgeschrieben wird.\r\n\r\nIn Deutschland, der Schweiz und \u00D6sterreich gibt es derzeit keine gesetzlich verankerte Impfpflicht f\u00FCr den Menschen, nur Impfempfehlungen.\r\n\r\nDie Einf\u00FChrung einer Impfpflicht ist sp\u00E4testens seit dem Wiederaufflammen der Masern in Teilen Deutschlands im Gespr\u00E4ch. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>\r\n    ein an Masern erkrankter Mensch steckt mit extrem hoher Wahrscheinlichkeit andere ungeimpfte Menschen oder Menschen, bei denen der Impfschutz versagt hat, an<\/li>\r\n    <li>bei den Pocken war die Impfpflicht erfolgreich<\/li>\r\n    <li>Kinder in \u00F6ffentlichen Einrichtungen, z.B. Schulen und Kitas, haben einen Anspruch darauf, vor vermeidbaren Gef\u00E4hrdungen gesch\u00FCtzt zu werden\r\n<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>\r\n    eine Impfpflicht, d.h. die Verletzung des Grundrechts auf k\u00F6rperliche Unversehrtheit im \u00F6ffentlichen Interesse, steht gegen die allgemeine Entwicklung in der Medizin in demokratischen Gesellschaften, solche Eingriffe grunds\u00E4tzlich \u00FCber den informed consent zu legitimieren<\/li>\r\n    <li>muss kontrolliert und durchgesetzt werden, wirksame Sanktionen sind notwendig\r\n<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"http:\/\/scienceblogs.de\/gesundheits-check\/2015\/02\/26\/impfpflicht-pro-und-contra\/\">scienceblogs.de\/gesundheits-check\/2015\/02\/26\/impfpflicht-pro-und-contra\/<\/a>, <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Impfpflicht\">de.wikipedia.org\/wiki\/Impfpflicht<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "21": {
    "title": "Bedingungsloses Grundeinkommen",
    "content": "In Deutschland soll es ein bedingungsloses Grundeinkommen geben.",
    "category": ["soziales"],
    "html": "\t\t<h1>Bedingungsloses Grundeinkommen<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Das Bedingungslose Grundeinkommen (BGE) ist ein sozialpolitisches Finanztransferkonzept, nach dem jeder B\u00FCrger \u2013 unabh\u00E4ngig von seiner wirtschaftlichen Lage \u2013 eine gesetzlich festgelegte und f\u00FCr jeden gleiche vom Staat ausgezahlte finanzielle Zuwendung erh\u00E4lt, ohne daf\u00FCr eine Gegenleistung erbringen zu m\u00FCssen (Transferleistung). Es wird in Finanztransfermodellen meist als eine Finanzleistung diskutiert, die ohne weitere Einkommen oder bedingte Sozialhilfe existenzsichernd w\u00E4re \u2013 in Form eines B\u00FCrgergelds.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Finanzielle Leistungen des Staates w\u00FCrden gerechter verteilt.<\/li>\r\n \t\t\t\t\t\t<li>Ein Engpass oder eine vor\u00FCbergehende Arbeitslosigkeit w\u00E4re f\u00FCr B\u00FCrger leichter \u00FCberwunden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Durch mehr Freizeit k\u00F6nnten sich Menschen einem Ehrenamt widmen oder ihren Hobbys nachgehen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Das komplexe Steuersystem und das b\u00FCrokratische Sozialhilfesystem w\u00FCrde sich stark vereinfachen.<\/li>\r\n \t\t\t\t\t\t<li>Die gesellschaftlichen Folgen des industriellen Wandels k\u00F6nnten auffangen werden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Es w\u00E4re gerechter als das bisherige Sozialsystem.<\/li>\r\n\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Dadurch k\u00F6nnte die Motivation zu Arbeiten wegbrechen.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Jugendliche k\u00F6nnten in s\u00FC\u00DFes Nichtstun erzogen werden.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Eine verst\u00E4rkte Zuwanderung w\u00E4re m\u00F6glich.<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Ein m\u00F6glicher Staatsbankrott k\u00F6nnte auftreten.<\/li>\r\n \t\t\t\t\t\t<li>Das bestehende Sozialsystem in Deutschland w\u00FCrde dadurch abgeschafft.<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bedingungsloses_Grundeinkommen\">de.wikipedia.org\/wiki\/Bedingungsloses_Grundeinkommen<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.deutschland.de\/de\/topic\/wirtschaft\/bedingungsloses-grundeinkommen-argumente-pro-und-kontra\">deutschland.de\/de\/topic\/wirtschaft\/bedingungsloses-grundeinkommen-argumente-pro-und-kontra<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "22": {
    "title": "Zusammenarbeit EU",
    "content": "Die Zusammenarbeit der Mitgliedstaaten in der Europäischen Union soll verstärkt werden.",
    "category": ["aussen"],
    "html": "<h1>EU<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p>Die Europ\u00E4ische Union (EU) ist ein Verbund von derzeit 28 Mitgliedstaaten. Au\u00DFerhalb von Europa umfasst die EU auch einige \u00DCberseegebiete. Sie hat insgesamt mehr als eine halbe Milliarde Einwohner.\r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die EU gew\u00E4hrleistet dauerhaft den Frieden<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die EU unterst\u00FCtzt den Binnenmarkt<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Die EU sch\u00FCtzt demokratische Verh\u00E4ltnisse<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>die EU ist nicht nur Vorreiter bei der Verringerung des CO2-Aussto\u00DFes und beim Klimaschutz sondern auch vorbildlich im Bereich der Abfallpolitik sowie des Natur- und Artenschutzes<\/li>\r\n\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Ausufernde B\u00FCrokratie<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>Regulierung und Zentralisierung behindert Freiheit und Wirtschaft<\/li>\r\n \t\t\t\t\t\t<li>Mangelnde Transparenz der Entscheidungen der EU<\/li>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Europ%C3%A4ische_Union\">de.wikipedia.org\/wiki\/Europ%C3%A4ische_Union<\/a>, <a href=\"http:\/\/gevestor.de\/details\/geteilte-meinungen-5-mal-pro-und-contra-eu-741638.html\">gevestor.de\/details\/geteilte-meinungen-5-mal-pro-und-contra-eu-741638.html<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  },
  "23": {
    "title": "Bundeswehr im Inneren",
    "content": "Bei der Terrorismusbekämpfung soll die Bundeswehr im Inland eingesetzt werden dürfen.",
    "category": ["sicherheit"],
    "html": "\r\n\t\t<h1>Bundeswehr im Inneren<\/h1>\r\n\t\t<div>\r\n\r\n\t\t\t<p> Das Grundgesetz setzt dem Einsatz des Milit\u00E4rs im Inland enge Grenzen. Angesichts der terroristischen Bedrohung wird jedoch immer wieder dar\u00FCber diskutiert, ob und unter welchen Umst\u00E4nden die Bundeswehr im Innern eingesetzt werden darf. Das Grundgesetz gibt daf\u00FCr einen Rechtsrahmen vor, der sich von jenem in fast allen anderen L\u00E4ndern unterscheidet: \u201EAu\u00DFer zur Verteidigung d\u00FCrfen die Streitkr\u00E4fte nur eingesetzt werden, soweit dieses Grundgesetz es ausdr\u00FCcklich zul\u00E4sst\u201C, bestimmt die Verfassung in Artikel 87a. Der Grund daf\u00FCr liegt in der deutschen Geschichte \u2013 und dabei nicht nur in der Zeit des Nationalsozialismus. \r\n\t\t\t<\/p>\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"argumente-container\">\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>Daf\u00FCr spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\tAusr\u00FCstung ist sehr modern<\/li>\r\n    <li>Gut ausgebildete Soldaten k\u00F6nnen eine Situation manchmal besser einsch\u00E4tzen als Polizisten<\/li>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<div class=\"argumente\">      \t\r\n\t\t\t\t\t<h2>Dagegen spricht<\/h2>\r\n\t\t\t\t\t<ul>\r\n    \t\t\t\t\t<li>\r\n    klare Trennung von polizeilichen Aufgaben und milit\u00E4rischen Aufgaben wird aufgehoben<\/li>\r\n   <li>ein Einsatz im Inneren verst\u00F6\u00DFt gegen die Verfassung<\/li>\r\n    <li>die Polizei hat mehr Personal als die Bundeswehr, diese ist daher \u00FCberfl\u00FCssig\r\n\r\n<\/li>\r\n\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t<\/div> \t\r\n\r\n\t\t<\/div>\t\r\n\t\t<p class=\"quelle\">(Quellen: <a href=\"https:\/\/bpb.de\/politik\/grundfragen\/deutsche-verteidigungspolitik\/254178\/einsatz-im-innern\">bpb.de\/politik\/grundfragen\/deutsche-verteidigungspolitik\/254178\/einsatz-im-innern<\/a>) \r\n\t\t<\/p>"
  }
}